【新加坡組屋亦有年限 地契完結即收歸國有】

基於《基本法》50年不變的規定，2047大限對地契存續的影響，是2016年立法會競選期間，「熱普城」選舉聯盟的重要議題之一。而屆時樓價想必是大跌，但香港政府並沒有清晰釋除這點疑慮。

而香港的主要競爭城巿新加坡，大部分人居住的組屋（HDB，類似香港的居屋），原來亦有地契的問題，並大部分會在2060年左右到期，當地近期有文章指，即使地契短的組屋亦可轉售到好價錢，因可以換取政府的重整計劃內。但遭到新加坡發展部部長駁斥，指組屋地契完結就會收歸政府所有，而且只有4%組屋能納入重整計劃，呼籲巿民要小心置業。

新加坡媒體在3月24日報道，當地很多新加坡人，特別是執政黨的支持者，都誤以為「仁慈」的政府不會搶走他們的家園。而當地有文章就指，有些屋契較短的舊組屋在二手巿場上，仍可以高價出售，尤其是有購買者抱持舊組屋可納入政府的選擇性整體重建計劃（SERS）內，故不惜以高價購買相關組屋，但事實並非如此。

新加坡的SERS在1995年推出後，只有4%的組屋被納入SERS，當中是具高重新發展潛質的地段，才會被政府接納。而當地的組屋大部分合約在1960年開始

全文︰

#新加坡 #組屋 #HDB #地契 #SERS #香港 #基本法 #熱普城 #2047大限 #永續基本法

請支持熱血文青課金計劃：

請支持熱血主持育成計劃：

《熱血時報》 iOS，Android 同步抗共，歡迎下載：
iPhone

Android

--------------------
成功之前，我們絕對不要放棄夢想！
Till our dreams come true, we'll fight on.

皮已負

唔好唱衰新加坡ok?

熱賤兩個狗黨真係好好笑

輸左半年, 到今日都唔明自己錯乜、衰乜？

仲日日大言不慚比人笑？

衝入嚟

做媒體做到劈頭第一句係宣傳自己政黨真係第一次見

呢樣就係我覺得香港應該效法嘅地方，夠期收回再發展，土地得到善用，亦唔會有投機炒賣

本土版大紀元